---
title: "Cinque passi da ricordare"
linkTitle: "5 passi da ricordare"
weight: 2
url: "/it/docs/passi"
alias:
  - /it/docs/steps
description: >
  Memorizzare versetti della Bibbia con l'app Remember Me. Applichi i principi fondamentali della memorizzazione della Bibbia nella sua vita quotidiana.
---

### 1 Aggiunga un versetto della Bibbia.
L'applicazione Bibbia Remember Me offre diverse opzioni per salvare i testi della Bibbia sul suo dispositivo. Può
- inserire manualmente qualsiasi testo
- recuperare un versetto da una varietà di versioni della Bibbia
- scaricare raccolte di versetti della Bibbia di altri utenti.

### 2 Memorizzare un versetto.
Memorizzare un versetto della Bibbia è divertente se si utilizzano diversi metodi.
- Ascoltatelo
- Nascondere parole casuali
- Lo renda un puzzle
- Mostra le prime lettere o righe delle parole vuote.
- Scriva la prima lettera di ogni parola

### 3 Utilizzi temi e immagini.
Non tutti sono bravi a ricordare i numeri, e non è necessario esserlo per memorizzare un testo. Aggiunga un tema o un'immagine al suo versetto e la aiuterà a ricordare il versetto corretto.

### 4 Ripetere i versetti memorizzati.
Una volta memorizzato un versetto, apparirà nella scatole "In scadenza" per essere rivisto. Inizia una serie di schede flash per il ripasso. Pronunci il versetto biblico ad alta voce, giri la scheda e verifichi se l'ha ricordato correttamente.

La ripetizione intervallata fa sì che lei ripassi frequentemente i versetti appena memorizzati, ma non dimentichi nemmeno i versetti più noti.

### 5 Sfrutti al meglio il tempo.
Sfrutti al massimo ogni momento. Le migliori applicazioni per la memorizzazione della Bibbia funzionano perché può utilizzare i due minuti che ha a disposizione mentre si lava i denti per memorizzare. Tenga l'applicazione con sé e la utilizzi durante le pause naturali della vita.
